---
layout: post
title: Memcahed 使用日志
category: Database
tags: [Memcached, Database, NoSQL]
---

Memcached 在正式环境的安装+使用日志。

<!-- more -->

## memcahed 服务器

### Docker 容器运行

``` shell
docker run --name local-memcached -d -p 11211:11211 \
-e VIRTUAL_HOST=memcached.docker \
-h memcached.docker \
memcached
```

### 虚拟主机／CentOS 7 运行

``` shell
# 安装配置
yum update && yum install -y memcached
# SASL 支持
yum install cyrus-sasl-devel cyrus-sasl-plain

# 启动+服务自启
memcached -d -p 11211 -u memcached -m 229 -c 1024 -P /var/run/memcached/memcached.pid -l 127.0.0.1
systemctl start memcached
systemctl enable memcached

# 查看运行状态
netstat -plunt
memstat --servers="127.0.0.1"

# 允许外网访问（慎用）
firewall-cmd --add-port=11211/tcp --permanent
firewall-cmd --reload
```

除了通过命名指定 memcached 的启动参数外，最好的方式是将通过配置文件启动：

``` shell
vi /etc/sysconfig/memcached

`
PORT="11211"
USER="memcached"
MAXCONN="1024"
CACHESIZE="64"
OPTIONS="-l 127.0.0.1 -U 0" 
`
```

#### 关于服务启动选项

- `-d` 是启动一个守护进程
- `-m` 是分配给Memcache使用的内存数量，单位是MB
- `-u` 是运行Memcache的用户
- `-l` 是监听的服务器IP地址，可以有多个地址
- `-p` 是设置Memcache监听的端口，最好是 1024 以上的端口
- `-c` 是最大运行的并发连接数，默认是1024
- `-P` 是设置保存 Memcache 的 pid 文件

## memcachd 客户端

### CLI 使用 memcached

#### telnet

```
telnet 127.0.0.1 11211
```

终止 telnet：

- `ctrl` + `]`。
- `quit\r\n`

#### netcat/nc

```
nc 127.0.0.1 11211
```

#### memcache-cli

- python

``` shell
pip install memcache-cli
memcache-cli host1:port host2:port  # 无参数默认 127.0.0.1:11211

# macOS
brew upgrade python
pip2 install --upgrade pip
pip2 install memcache-cli
```

- nodejs

``` shell
# npm 
npm install -g memcached-cli
# yarn 
yarn global add memcached-cli

memcached-cli host:port
memcached-cli username:password@host:port
```

### PHP 使用 memcahed

#### 安装 memcached 扩展完整流程

源码安装 memcached 扩展并启用 SASL／igbinary／json 完整步骤：

``` shell
# 确保 `gcc -v` 大于 4.2+
# 否则：yum install gcc+ gcc-c++

# 确保 php 完整环境已安装
# 否则：yum install php-devel php-common php-cli

# 确保 SASL 相关环境包已正确安装
# 否则：yum install cyrus-sasl-plain cyrus-sasl cyrus-sasl-devel cyrus-sasl-lib

# 确保 libmemcached 已安装
# rpm -qa | grep libmemcached
# 否则下载编译安装
wget https://launchpad.net/libmemcached/1.0/1.0.18/+download/libmemcached-1.0.18.tar.gz
tar zxf libmemcached-1.0.18.tar.gz
cd libmemcached-1.0.18
./configure --prefix=/usr/local/libmemcached --enable-sasl
make && make install

# 安装 igbinary 扩展
# yum install -y php-pecl-igbinary
wget https://github.com/igbinary/igbinary/releases/download/2.0.5/igbinary-2.0.5.tgz
tar -xzvf igbinary-2.0.5.tgz
cd igbinary-2.0.5
phpize
./configure
make && make install

` ini
extension=igbinary.so
`

# 安装 memcached
yum install zlib-devel
wget http://pecl.php.net/get/memcached-3.0.4.tgz
tar zxf memcached-3.0.4.tgz
cd memcached-3.0.4
phpize    # 如果有多套 PHP 环境则需要使用各自的绝对路径
./configure --with-libmemcached-dir=/usr/local/libmemcached --enable-memcached-sasl --enable-memcached-json --enable-memcached-igbinary
make && make install
cp modules/memcached.so /path/to/php_extensions/no-debug-non-zts-XXXXXX/

# 编辑 /path/to/php.ini
` ini
extension=memcached.so
memcached.use_sasl = 1
`

# 重启 php-fpm
service php-fpm restart
```

##### 代码示例

``` php
$connect= new Memcached; //声明一个新的memcached链接
$connect->setOption(Memcached::OPT_COMPRESSION, false); //关闭压缩功能
$connect->setOption(Memcached::OPT_BINARY_PROTOCOL, true);//使用binary二进制协议
$connect->setOption(Memcached::OPT_TCP_NODELAY, true); //重要，php memcached有个bug，当get的值不存在，有固定40ms延迟，开启这个参数，可以避免这个bug
$connect->addServer('xxxxxxxx.m.yyyyyyyy.ocs.aliyuncs.com', 11211);//添加OCS实例地址及端口号
$connect->setSaslAuthData('xxxxxxxx', 'bbbbbbbb');//设置OCS帐号密码进行鉴权，如已开启免密码功能，则无需此步骤
$user = array(
    "name" => "ocs",
    "age" => 1,
    "sex" => "male"
); //声明一组数组  
$expire = 60; //设置过期时间
$connect->set('your_name',$user,$expire);
```

## FAQ

### PHP `addServer()` "成功"后 `getStats()` 返回 `false`

- 检查 memcached 安装配置是否正确
- 检查是否 SASL 连接配置是否正确。

## 附录：memcached 命令

[memcached Cheat Sheet](https://lzone.de/cheat-sheet/memcached)。

## 参考

- *[Docker Hub-Memcached](https://hub.docker.com/_/memcached/)*
- *[How To Install and Secure Memcached on CentOS 7](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-and-secure-memcached-on-centos-7)*
- *[memcachecli](https://github.com/andrewgross/memcache-cli/tree/master/memcachecli)* && *[memcached-cli](https://www.npmjs.com/package/memcached-cli)*
- *[阿里云文档-PHP: memcached](https://help.aliyun.com/document_detail/48432.html?spm=a2c4g.11186623.4.5.ROL7iq)*
- *[libmemcached-memcached 依赖](https://launchpad.net/libmemcached)*
- *[memcache及其telnet命令使用详解](http://jony-hwong.iteye.com/blog/1174985)*

